請教 三保問題

請教 各位巴打

我早幾日揸電單車自炒

由右線派去左線

左線私家車驚碌到我個人

於是扭左 左車身掃埋牆到拉花

報咗警 報哂保險

我人冇咩事 但部車就劏得

想問 我呢個情況 劏咗部車

影唔影響我份三保之後嘅賠償?

因為私家車司機應該會claim我份保險

我部車劏咗 牌簿正本就應該就冇咗

不過有底喺到

同埋想問 有冇咩要注意

唔該哂巴打

無知一問 點解佢要claim你保險 佢自炒都claim到？

理論上你報左保險(書面通知）開左file之後
劏車唔會影響到佢claim你
不過點解唔問返保險公司

點解佢扭左要入你數？佢唔係應該要停車咩？

問咗 因為我部車果陣係代理買

代理代辦保險

跟住我問代理 代理叫我問保險

我問保險 保險叫我問代理

佢唔係係我左後方

我同佢接近平排

我右派左

佢焗住要扭 佢停唔到咁滯

佢自炒關你咩事

頂，停到至得架，本能反應多數扭左

啱 跟代理的話代理公司絕對有責任跟你成單case

唔好講你湯左車保險未到期
就算你保險到左期 唔再係佢既客
只要你依家報咗保險，佢之後都要幫你跟呢單case

睇來個代理唔想跟先踢你俾保險公司，你預咗保險公司會叫返個代理聯絡你

不過依家最緊要係交咗form開咗file先

依個明顯係關於保單嘅問題佢都射比代理
叫佢搵個識答嘅人嚟啦

平排咁滯 唔係前後車 冇兩秒距離停

跟住我右線派去左線 佢唔扭可能會碌到我個

人

聽日再去問下

唔該哂巴打

聽日再問下

唔該哂巴打

想問 正常程序係咪告我 不小心駕駛

之後對方再claim我份保險?

其實你點自炒？

入彎炒

我只可以講唔好揸咁快

等班狗搵你落口供
（落口供就自己小心講嘢
只需要陳述當時嘅情況
唔需要承認任何責任）

之後等通知 如果班狗睇完證據決定要告你
咁就收傳票準備上庭
上庭就睇你認唔認罪

最後如果判左你不小心駕駛就等對家索償
收到索償就pass返比保險搞

以上所有嘅步驟收到任何文件都要通知保險公司
就算你認罪都好最好都問左保險公司意見先

大致應該就係咁 有錯漏就等其他巴打指正

個官會判邊個錯
如果判你錯就多數不小心

記得報claim
唔好諗住對方無出聲就唔報

你架車劏唔劏都唔關事
另外下次買車要報返曾經有claim

報咗保險先
跟住等官判
唔好自己認
佢自炒關你咩事

收到

唔該哂咁多位巴打

除非左線無車
或者判斷後兩害取其輕
例如左邊係影線
先會喺呢個情況扭左
否則踩逼力
學車就係學唔可以有本能反應而要睇清楚後先扭軚

咪就係
乜都靠本能反應咁考牌嚟做乜

佢大可以話當時距離太短無辦法完全停定
為左避免碌過對方做成傷亡而決定扭左
當然要睇班狗信唔信佢啦
唔信就上到庭睇個官信唔信喇
有可能會話返佢判斷有問題

好睇結果撞成點

如果左邊有另一架電單車
被你扭軚推咗落海/懸崖

如果左邊係滿客巴士
而你揸緊拖頭

如果左邊係死物
例如電燈柱
咁你自己唔死就得

重點在於係經過判斷去避定係本能反應扭軚

正如係你話齋如果左面有架26
你一扭就會撞左佢落山嘅
依個時候就算你話自己有諗清楚先扭軚
一係就話你講大話跟本就無諗過
一係就話你判斷錯誤有疏忽
咁你都要承擔返責任

所以樓主個case 架私家車左邊係牆
先可以用經過判斷去避依個point去講
但係都唔代表一定無事
如果私家車落錯口供咁就⋯

巴打們 我想問呢家情況就係

對家番咗原廠報價 整要三十幾萬

但佢部車現時市值大概10-12萬

對家有全保 但問過全保都包唔到條數

咁佢如果要claim我三保

我份三保會唔會有機會搵位甩身

而要我全數三十幾萬自己食番?

或者想問有冇其他更好方法cum下

唔好承認任何責任，通知保險有意外同第三者，等狗落口供，將所有野掟比保險。如果只係告你老不就對家多數 Claim 爆你，但你報左保險就咁比墊底就得，總之有咩都交比保險唔好亂咁認錯。

咪玩啦叫佢，佢部車要計depreciation, 無可能claim你咁多

Lm

維修價用大過市值即係total loss
保險公司最多只係會賠返個市值比佢

你無違反保險條款又跟足程序嘅話
保險公司無咩理由會踢你保

最緊要係你發生意外後有無限期內書面通知返你保險公司
要入form先計 淨係打電話唔計

當然如果有唔肯定嘅地方可以去尋求法律意見
民政事務署好似都有啲免費法律諮詢

利申：未用過依個服務 唔知係點

On9，佢應該都係唔識玩又要玩，total 啦。估足功課沒事啦你。先唔好講分分鐘告唔入

乜原來全保30萬都保唔到

全保係跟你填嗰個車價
每年續保再扣返折舊

全保 每年保費幾錢

如果佢claim咗total loss

之後會費都會加?

佢應該最尾都 claim我三保啦

同埋佢部車都唔想整

想知樓主有無同差佬認罪？

正係初步寄咗張擬控告通知書比我

Btw 以我所知
未完成調查之前 架車唔劏得 唔整得 好似係
同埋快d直接入form報左保險先

保費睇車款年齡等等因素

未試過total loss 真係唔識
不過理論上佢claim完之後會加loading同無左ncb
到法庭判左如果責任係你到 佢保險就會claim返你保險公司
咁之後佢一般都可以拎返個保費差額

好似公証行影咗相出埋報告就可以處理架車
不過要自己出錢先(如果無全保)

通知哂 交哂文件 電子版

但佢之後會唔會要我攞正本比佢睇

我牌簿 行車證冇咗

得番副本

佢唔扭左車撚死左樓豬入邊個數

除左份claim form同授權書
其他野應該淨係比副本就得

真 個個都話私家車自炒關你咩事
但依家人地唔扭樓主就唔係劏車咁簡單
真心求教呢啲情況應該點做
由佢撞埋黎等派彩就算

巴打試過 比人claim嗎?

我執番條命

個情況應該係唔會停得切

焗住要扭

巴打唔使驚喎
你而家搵到你份保單，上網下載賠償表格先，
連同你牌簿副本，身份證副本，賠償表格正本(記得簽果版授權信授權保險公司向警方查資料用)，你唔放心就親身交去保險公司。
你單野有報到狗既就等狗隻搵你落口供，再將口供紙副本比埋保險公司

後續: 之後你如果收到擬控告通知書，傳票，就要交比保險公司
如果係封不起訴通知書都係要交比保險公司的

同埋你買左三保，就唔會同對方傾賠唔賠錢啦，同佢講交左比保險公司處理了，對家保險賠唔賠足都唔關你事，除非佢撞果架係貴車，個維修費超出你張保單2百萬保額，否則你都唔使上身的。

唔整得你玩我呀，
等得差佬話告唔告都幾個月後，你架車唔使用? 咁巴士公司日日泊大量車係廠白等啦

樓上講左 要搵左公証行影相先
你報完保險 保險果邊咪安排公証行落去影相